%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Sécurité}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Introduction à la sécurité - Apache}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item \code{ServerSignature} et \code{ServerTokens}
  \item \mod{info} et \mod{status} en accès restreint
  \item \mod{security}
  \item \mod{log\_forensic}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Types de failles - dynamique}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item injection SQL
  \item XSS : cross-site scripting (javascript)
  \item RFI/RCI : Remote File / Code Inclusion (PHP)
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Recherche de failles}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item \code{skipfish}
  \item \code{w3af}
  \item \code{ratproxy}
  \item \code{nikto}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PHP - Compatibilité ascendante}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
 \bigskip
  \titre{Attention au vieux PHP}
  Avant PHP 4.3 :  \emph{register\_globals} activée.\\
  $\implies$ PHP crée des variables au nom des paramètres GET et POST~: 
  \code{\$\_GET['a']} devient \code{\$a}.\\
  $\implies$ Code sale + gros problèmes de sécurité !
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

